[{"id":"391","option_a":"40-50℃","option_b":"50-60℃","option_c":"70-80℃","option_d":"100℃","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"禽流感病毒对高温比较敏感,在多少温度下2分钟到10分钟就可以将其灭活。()","answer":"D"},{"id":"392","option_a":"仰头举颏法","option_b":"托颏法","option_c":"双手推举下颌法","option_d":"环状软骨压迫法","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"成人心肺复苏时打开气道的最常用方式为()。","answer":"A"},{"id":"393","option_a":"合适的体位","option_b":"骨折复位","option_c":"畅通气道","option_d":"禁食","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"不属于昏迷的院外救护措施为()。","answer":"B"},{"id":"394","option_a":"鼠疫.霍乱","option_b":"传染性非典型肺炎","option_c":"肺结核.肺碳疽","option_d":"人感染高致病性禽流感","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"下列哪组属于甲类传染病？()","answer":"A"},{"id":"395","option_a":"立刻取出穿刺物并立刻转运患者","option_b":"立刻去除穿刺物外露部分并立刻转运患者","option_c":"立刻注明穿刺物入口后取出穿刺物并立刻转运患者","option_d":"穿刺物应被固定在原部位并将患者立即转运","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"颅脑穿刺性损伤的颅骨穿刺物应该()。","answer":"D"},{"id":"396","option_a":"4分钟以内","option_b":"6分钟","option_c":"8分钟","option_d":"10分钟","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"为心跳.呼吸停止伤病者争取心肺复苏的黄金时间为()。","answer":"A"},{"id":"397","option_a":"休克","option_b":"呼吸衰竭","option_c":"脑水肿","option_d":"急性心肌梗死","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"以下哪项不是重度一氧化碳中毒患者常见并发症()。","answer":"D"},{"id":"398","option_a":"多喝开水","option_b":"催吐","option_c":"找解毒药","option_d":"吃泻药","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"发现食物中毒后,自己能采取最有效的应急措施是()","answer":"B"},{"id":"399","option_a":"我国食品安全国家标准","option_b":"出口国国家食品安全标准","option_c":"美国食品安全标准","option_d":"双方约定的标准","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"进口的食品.食品添加剂以及食品相关产品应当符合()。","answer":"A"},{"id":"400","option_a":"《中华人民共和国民法通则》","option_b":"《中华人民共和国消费者权益保护法》","option_c":"《中华人民共和国食品安全法》","option_d":"《中华人民共和国反不正当竞争法》","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"《中华人民共和国食品安全法实施条例》是根据()制定。","answer":"C"},{"id":"401","option_a":"每半年","option_b":"每年","option_c":"每二年","option_d":"每三年","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"食品生产经营人员应当()进行健康检查,取得健康证明后方可参加工作。","answer":"B"},{"id":"402","option_a":"对婴幼儿无害","option_b":"对成人无害","option_c":"对人体安全.无害","option_d":"对环境无害","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"食品生产经营中使用的洗涤剂.消毒剂应当符合的标准是()。","answer":"C"},{"id":"403","option_a":"食品药品监督部门","option_b":"工商行政管理部门","option_c":"质量技术监督部门","option_d":"公安部门","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"公民发现食品商店销售的食品有质量问题,应当向()部门投诉。","answer":"B"},{"id":"404","option_a":"举报权","option_b":"知情权","option_c":"名誉权","option_d":"建议权","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"下面哪项权利不是《食品安全法》赋予组织和个人的?()","answer":"C"},{"id":"405","option_a":"盖沙子","option_b":"无所谓","option_c":"浇水","option_d":"开窗通风,并撒硫磺","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"体温计破碎后用什么()方法处理?","answer":"D"},{"id":"406","option_a":"酵母","option_b":"激素","option_c":"油脂","option_d":"尿素","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"()在加工过程中会产生苯并芘。","answer":"C"},{"id":"407","option_a":"5mg\/kgbw","option_b":"8mg\/kgbw","option_c":"6mg\/kgbw","option_d":"10mg\/kgbw","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"1994年世界卫生组织规定每日摄入硝酸盐的限量值是()","answer":"A"},{"id":"408","option_a":"呼吸道","option_b":"神经中枢","option_c":"消化道","option_d":"肠道","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"汞进入人体后使人易怒是因为汞进入了()。","answer":"B"},{"id":"409","option_a":"痢疾杆菌","option_b":"砒霜","option_c":"黄曲霉","option_d":"四氯代二苯并二恶英","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"目前世界上已知的致癌物中毒性最强的有机化合物是()。","answer":"D"},{"id":"410","option_a":"杀虫剂","option_b":"杀菌剂","option_c":"除草剂","option_d":"以上都对","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"下列属于农药的是()。","answer":"D"},{"id":"411","option_a":"进食量大","option_b":"所吃食品中油炸马铃薯类占比例高","option_c":"所吃食品中肉类占比例高","option_d":"所吃食品中海鲜类占比例高","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"高温煎炒会产生可能令人致癌的丙烯酰胺,儿童丙烯酰胺摄入量高的最主要的因素是()。","answer":"B"},{"id":"412","option_a":"砷","option_b":"铬","option_c":"镉","option_d":"汞","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"1953年日本发现的“水俣病”是什么重金属()中毒?","answer":"D"},{"id":"413","option_a":"疯牛病","option_b":"克雅氏症","option_c":"艾滋病","option_d":"结核病","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"牛海绵状脑病病毒感染人引起什么()病?","answer":"B"},{"id":"414","option_a":"致死","option_b":"致癌","option_c":"致畸","option_d":"致突变","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"以下不属于遗传毒理中的三致效应的是()。","answer":"A"},{"id":"415","option_a":"《Justice》","option_b":"《CalloftheWild》","option_c":"《TheJungle》","option_d":"以上均不是","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"1852年一本具有划时代意义的作品()催生了美国屠宰法.食品法等一系列法案的出台。","answer":"C"},{"id":"416","option_a":"微生物农药","option_b":"植物性农药","option_c":"无机农药","option_d":"有机农药","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"我国使用的农药种类中,()占绝大多数。","answer":"D"},{"id":"417","option_a":"血液","option_b":"神经","option_c":"肌肉","option_d":"肠道","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"肉毒毒素是一种强烈的()毒素,人体消化道中的消化酶.胃酸很难破坏其毒性。","answer":"B"},{"id":"418","option_a":"将其留在寝室睡觉","option_b":"让其喝大量的白开水","option_c":"让其尽量催吐胃中的残酒,并送医院","option_d":"让其在空调房间内降温","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"遇到同学醉酒或出现急性酒精中毒时,正确的处置方法是()","answer":"C"},{"id":"419","option_a":"60,3~5","option_b":"80,5~10","option_c":"90,10~15","option_d":"100,15~20","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"人体接种卡介苗后,可获得对结核病的特异性免疫力,保护率约为()%,可维持()年,因而隔数年后对结素试验转阴者还需复种。","answer":"B"},{"id":"420","option_a":"选择良好的治疗方案","option_b":"早检测.早发现.早治疗","option_c":"注意调节膳食","option_d":"加强锻炼","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"成功治疗丙肝的关键是()","answer":"B"}]